%!TEX TS-program = xelatex
%!TEX encoding = UTF-8 Unicode
% Awesome CV LaTeX Template for Cover Letter
%
% This template has been downloaded from:
% https://github.com/posquit0/Awesome-CV
%
% Authors:
% Claud D. Park <posquit0.bj@gmail.com>
% Lars Richter <mail@ayeks.de>
%
% Template license:
% CC BY-SA 4.0 (https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
%



%-------------------------------------------------------------------------------
% CONFIGURATIONS
%-------------------------------------------------------------------------------
% A4 paper size by default, use 'letterpaper' for US letter
\documentclass[11pt, a4paper]{awesome-cv}

\usepackage[francais]{babel}

% Configure page margins with geometry
\geometry{left=3.0cm, top=2.8cm, right=3.0cm, bottom=2.8cm, footskip=.5cm}

% Color for highlights
% Awesome Colors: awesome-emerald, awesome-skyblue, awesome-red, awesome-pink, awesome-orange
%                 awesome-nephritis, awesome-concrete, awesome-darknight
\colorlet{awesome}{awesome-red}
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{awesome}{HTML}{CA63A8}

% Colors for text
% Uncomment if you would like to specify your own color
% \definecolor{darktext}{HTML}{414141}
% \definecolor{text}{HTML}{333333}
% \definecolor{graytext}{HTML}{5D5D5D}
% \definecolor{lighttext}{HTML}{999999}
% \definecolor{sectiondivider}{HTML}{5D5D5D}

% Set false if you don't want to highlight section with awesome color
\setbool{acvSectionColorHighlight}{true}

% If you would like to change the social information separator from a pipe (|) to something else
\renewcommand{\acvHeaderSocialSep}{\quad\textbar\quad}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	PERSONAL INFORMATION
%	Comment any of the lines below if they are not required
%-------------------------------------------------------------------------------
% Available options: circle|rectangle,edge/noedge,left/right
%\photo[circle,noedge,left]{./examples/profile}
\name{Maël}{Le Garrec}
\position{CS Engineer{\enskip\cdotp\enskip}Accelerator Physics PhD Student}
\address{298 Route de Gex, 01170 Crozet, France}

\mobile{(+33) 6 48 38 93 04}
\email{mael@legarrec.org}
%\dateofbirth{January 1st, 1970}
\homepage{https://mael.legarrec.org}
\github{Mael-Le-Garrec}
%\linkedin{}
% \gitlab{gitlab-id}
% \stackoverflow{SO-id}{SO-name}
% \twitter{@twit}
% \skype{skype-id}
% \reddit{reddit-id}
% \medium{madium-id}
% \kaggle{kaggle-id}
% \googlescholar{googlescholar-id}{name-to-display}
%% \firstname and \lastname will be used
% \googlescholar{googlescholar-id}{}
% \extrainfo{extra information}

%\quote{Check yourself before you Shrek yourself.}


%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER INFORMATION
%	All of the below lines must be filled out
%-------------------------------------------------------------------------------
% The company being applied to
\recipient
  {Laboratoire Jean Kuntzmann}
  {UMR5224-GUIJAM-001
  }
% The date on the letter, default is the date of compilation
\letterdate{\today}
% The title of the letter
\lettertitle{Candidature : Postdoctorat en analyse d'images satellitaires pour les lacs de montagne}
% How the letter is opened
\letteropening{Madame, Monsieur,}

% How the letter is closed
\letterclosing{Je vous souhaite une bonne journée,} 
% Any enclosures with the letter
%\letterenclosure[Attached]{Curriculum Vitae}


%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{document}

% Print the header with above personal information
% Give optional argument to change alignment(C: center, L: left, R: right)
\makecvheader[C]

% Print the footer with 3 arguments(<left>, <center>, <right>)
% Leave any of these blank if they are not needed
\makecvfooter
  {\today}
  {Maël Le Garrec~~~·~~~Lettre de Motivation}
  {}

% Print the title with above letter information
\makelettertitle

%-------------------------------------------------------------------------------
%	LETTER CONTENT
%-------------------------------------------------------------------------------
\begin{cvletter}


Je suis actuellement doctorant au CERN, travaillant sur les optiques du LHC. Je me focalise sur les 
effets induits par les imperfections de la lattice, venant des aimants ou de leurs erreurs
d'alignement.

Mon sujet de recherche principal est la caractérisation des erreurs décapolaires de la machine, leur
intégration à nos modèles ainsi que leur correction~\footnote{Journées Accélérateurs 2023 de la SFP:
\href{https://indico.ijclab.in2p3.fr/event/9312/contributions/30982/}{https://indico.ijclab.in2p3.fr/event/9312/contributions/30982/}}.
Avec la fin de ma thèse prévue pour septembre, je souhaite postuler pour un  post-doctorat au LAPP
afin de perfectionner mes connaissances en optique, tout en explorant de nouveaux domaines.


En février 2024, j'ai participé à la mise en service des anneaux LER et HER de SuperKEKB à Tsukuba 
au Japon, dans le cadre d'EAJADE.  Cette expérience m’a permis de me familiariser avec des méthodes
de mesure spé‑ cifiques à ce collisionneur et avec le fonctionnement du laboratoire KEK, comme
présenté lors d'un récent Meeting pour le FCC-ee~\footnote{188th FCC-ee Accelerator Design Meeting
\& 59th FCCIS WP2.2 Meeting:
\href{https://indico.cern.ch/event/1433104/}{https://indico.cern.ch/event/1433104/}}. 


Je maîtrise les langages Python et MAD‑X pour mes analyses et simulations, et je suis prêt à me
familiariser avec d’autres outils si nécessaire. Mon parcours et mes compétences en physique des
accélérateurs me préparent à contribuer efficacement aux projets du LAPP et du FCC.


Je me tiens à votre disposition pour toute information complémentaire et pour un éventuel entretien
afin de discuter plus en détail de ma candidature. 

\end{cvletter}


%-------------------------------------------------------------------------------
% Print the signature and enclosures with above letter information
\makeletterclosing

\end{document}

